{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044161",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0001883",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거제 학동리 동백나무 숲  팔색조 번식지(巨濟 鶴洞里 冬栢나무 숲  八色鳥 蕃殖地)"
    },
    "text": "慶尚南道巨済市東部面ハクドンリにある、東ベルリン八色鳥の繁殖地。1971年、天然記念物に指定された。面積20,661平方メートル。韓国でだけでなく、世界で最も大きな八色鳥の繁殖集団で知られている。八色鳥はほとんどハクドンリの西側にあるノジャサン(老子山、565m)南方サンミョンの広葉樹林の中で繁殖しており、一部はその周辺の森の中に散らばって繁殖することもある。ここで多く自生する椿は他の広葉樹と一緒に八色鳥が生息に適した環境を作っているために東ベルリンも一緒に指定されたのだ。ノジャサンに八色鳥が生息することが知られたのは1959年7月29日に幼い雌2匹と幼いオス1匹を思潮上(飼鳥商)を経営する人が捕獲したためだ。その後も中・高等学校センムルバン学生たちが鳥の繁殖期に少なくないように捕獲した。1970年7月19日にはノジャサン南の高さ100m地点で、ケヤキ林の中の大きな岩の上に卵5個を産卵したことが発見された。これが開けて展望が良いその岩の上に、幅23センチ、深さ20センチ、出入り口の高さ5センチ、出入り口直径6.5センチの苔に作った巣があったが、外殻は小さな木の枝や細い蔓植物に積み、床は木の根で覆われていてサンジュワ(産座)にはプルデが敷かれていた。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所はどこにありますか？",
            "answer": "この場所は慶尚南道巨済市東部面ハクドンリにあります。"
        },
        {
            "question": "いつこの場所が天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "この場所は1971年に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この場所の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "この場所の面積は20,661平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この場所はどうして八色鳥の繁殖地として有名ですか？",
            "answer": "この場所は世界で最も大きな八色鳥の繁殖集団が存在するため、八色鳥の繁殖地として有名です。"
        },
        {
            "question": "八色鳥はどこで主に繁殖していますか？",
            "answer": "八色鳥はハクドンリの西側にあるノジャサン(老子山)南方サンミョンの広葉樹林の中で主に繁殖しています。"
        },
        {
            "question": "この場所にはどのような環境が八色鳥の生息に適しているのですか？",
            "answer": "この場所には椿が自生し、他の広葉樹と一緒に八色鳥が生息に適した環境を作っています。"
        },
        {
            "question": "八色鳥の生息が初めて知られたのはいつですか？",
            "answer": "八色鳥の生息が初めて知られたのは1959年7月29日です。"
        },
        {
            "question": "この場所で八色鳥の捕獲が行われたことがありますか？",
            "answer": "はい、この場所では中・高等学校の生徒たちが鳥の繁殖期に八色鳥の捕獲を行っていました。"
        },
        {
            "question": "1970年にどのような出来事が起こりましたか？",
            "answer": "1970年7月19日にノジャサン南の高さ100m地点で、八色鳥が卵を5個産みました。"
        },
        {
            "question": "八色鳥の巣の特徴はどのようなものですか？",
            "answer": "八色鳥の巣は床が木の根で覆われ、サンジュワ(産座)にはプルデが敷かれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 390,
        "QA": 423
    }
}